\section{WONDERv2-Messages}
\label{a:wonderv2msg}

Hinweise: In der nachfolgend verwendeten Syntax werden von den Autoren 
definierte Datentypen in 
spitzen Klammern {\texttt{< >}} dargestellt.

Definierte Datentypen:
\begin{itemize}
	\item \texttt{Identity}: Stellt eine Identität eines Nutzers dar und 
	beinhaltet Informationen zu diesem.

	\item \texttt{MessageType}: Stellt einen String für die Angabe des 
	Typs einer Nachricht dar
	
	\item \texttt{\acs{GUID}}: Ist ein String, welcher nach dem 
	\ac{GUID}/\ac{UUID} Standard aufgebaut ist \cite{wiki:guid,rfc4122}
\end{itemize}

\subsection*{Allgemeiner Aufbau einer Message}
\begin{lstlisting}[language=json,
belowskip=-2.5em]
{
  from: <Identity>,
  to: <Identity|Array<Identity>>,
  type: <MessageType>,
  conversationId: <GUID>,
  misc: <Object>
}
\end{lstlisting}
\begin{tabular}{p{3.4cm}|p{11.8cm}}
Schlüssel & Beschreibung \\
\hline

\texttt{from} &  Enthält die Identität des Senders \\

\texttt{to} &  Kann eine einzelne Identität oder ein Array von 
Identitäten beinhalten, welche als Empfänger der Nachricht vorgesehen 
sind \\

\texttt{type} & Beinhaltet den Typen einer Nachricht \\

\texttt{conversationId} & Enthält eine eindeutige ID, zur Zuordnung zu 
einer bestehenden Konversation \\
\texttt{misc} & Stellt ein Objekt dar, welches weitere 
nachrichtenspezifische Informationen 
enthält (z.B. neue Verbindungsparameter, die \ac{SDP}-Nachricht, etc.) 
\\ 
\end{tabular}

\subsection*{Verfügbare Nachrichtentypen:}
\label{a:wonderv2msgtype}
\begin{tabular}{p{4.7cm}|p{10.5cm}}
Nachrichtentyp & Beschreibung \\
\hline
\texttt{invitation} & Einladung zu einer Konversation \\
\texttt{accepted} & Akzeptierung einer zuvor erhaltenen Einladung 
zu einer Konversation \\
\texttt{declined} & Ablehnung einer zuvor erhaltenen Einladung 
zu einer Konversation \\
\texttt{bye} & Signalisierung der Beendigung einer Konversation \\
\texttt{update} & Aufforderung zur Aktualisierung der 
Verbindungsparameter \\
\texttt{updateSdp} & Aufforderung zur Aktualisierung des \ac{SDP} \\
\texttt{updated} & Signalisierung, dass Verbindungsparameter 
aktualisiert wurden \\
\texttt{presence} & Mitteilung über den Status des Participants (z.B. 
verfügbar, abwesend, beschäftigt, etc.)\\
\texttt{message} & Senden einer Nachricht über den Signalisierungskanal 
\\
\texttt{connectivityCandidate} & Beinhaltet 
\ac{ICE}-Kandidaten für die Etablierung der PeerConnection
\end{tabular}

